[Jupas]CU&HKU Medic Interview討論區

有冇巴打已經收到Interview嘅email
我淨係收到CU但係未有HKU
希望而家讀緊Medic嘅巴絲可以幫手解笞 尤其係CU 聽人講CU interview好Harsh

我同學都係剩係收到CU

正呀, 終於開post

而家個面試模式同我果陣好唔同, 不過我都分享下啦
我係AL年代既老屎忽

HKU只有得group interview: 分中文英文小組討論
首先用英文自我介紹一分鐘, 之後中文討論講禁煙, 英文講Ethical issues related to organ donation; 其實果個年代JUPAS interview好HEA, 最終都係睇成績; AL放榜之後有d borderline case會去做多次individual interview

CUHK只係得individual interview, 感覺上比較chur, 因為有兩個professor全英文同你講足20分鐘
內容由閒話家常去到抽你書都有; 最好留意下最近新聞同醫學雜誌有咩新發現
記得果陣有個Prof問" Tell me all you know about embryonic stem cell"

Cu 果個應該會根據你篇slp 黎問 但其實除非你真係in得超好 否則就其實dse 分行先 加油啦下

屌那星 連登冇人報Medic?

HKU 上年已經唔同哂 變咗分4個Station咁in

我其實係想知冇Conditional offer係唔係如果咁啱中咁咗Lowest個分都唔會入到

Lowest 有時係運動員計劃黎 所以唔準的 同埋年年lowest 都唔同

我聽個version係調翻轉
hku夠分 interview正正常常就入得
cu反而interview會好chur
in得唔好 夠分都冇用
反而有人邊緣成績in得好都入到

樓豬pre幾多分？

屌咁就仆街喇

夠分係指Lowest or above?

有啲忟水喎tbh
有冇後路？

其實預咗讀唔到 不過未有Backup Plan
點都好都希望In好D都叫盡咗力嘛 所以先開Post問 點知人影都冇個

4c3x? cu 41都有機會

仲未計真身上陣要打折

有冇人可以分響下有咩係我現階段Prep到
自我介紹？點解想讀Medic? Medical ethics?

搞咩事點解咁多負皮

年經架啦

Medic一定係hipooocratic oath

背曬佢。再睇下點apply落最近issue/ur aspiration la

幾時interview?

上年cu interview 問我香港 health care policy

真係睇運
人人唔同

CU其實都係根據你講嘅嘢追問落去，尤其係一啲主觀感受同具爭議性嘅嘢，所以其實你一早可以預知到佢追問你咩問題。事實上，你可以睇成你set嗰trap比interviewer踩入去。

上年MBBS收37/42 MBChB收41/49 少一分半分入到一係就係運動員 一係就有校長信

厹巴有冇tg?有野想問你

有咩響度問啦 唔做厹玩tg

以前HKU group interview 6定8條友 2個interviewers
都係睇分數, 有出過聲就收咁濟
真係毒到出唔到聲都會比機會單獨再in
CUHK就2個interviewers對1個candidate
問題大部分唔係好related to medicine
有問下你想入邊間uni多d, 唔讀醫有咩其他心水之類
呢家唔知咩情況 (我AL年代)

屌你唔係想問你喉嚨啲嘢啊?

轉咗 interview 模式好耐

想問你嗰陣hku/cu interview有冇類似問cu同hku二揀一你會點解，你答乜?
同埋你識唔識人由其他系/u trans到去mbbs

我當年hku group interview都冇準備，個個講到冇野好講dead air, Dr. Philip Beh對住我地苦笑

你想報醫學院咩

但佢係會比時間你齋Talk 定係一問一答咁？

37分普通人有機會入？

今年計埋m1/m2? 難啲

咁多位醫生

代fd問咋，我邊入到medic

WTFFF 好似唔當一科喎

改咗制度
好似係
上年聽講過

M1/M2唔係獨立計best 6一科 只係用黎拉數學分數 當M1/M2個分高過core時 core分數乘2/3 M1/M2分數乘1/3 combine埋個數學分先係best 6其中一科 所以如果core 5**的話 M1/M2係唔會加到best 6分數 所以依個adjustment對收生分數影響唔大

我都係聽過呢個講法
CU就計半科

有冇人今年有報Medic呀

同你做次mock interview

大把人有37分 揀medic
你若果係讀書撚 冇eca 冇剩
都係疊埋心水biomed tran mbbs 啦

上年全部37分mbbs applicant收晒 biomed全部intake都係35或36分 MMI表現好啲 放榜前一日就有37分conditional offer 所以樓上唔好嚇人啦

有冇tg?

巴打你好有心
唔好嫌我煩